如果香港係獨立國家，護照好用程度會唔會係世界第一

依家全世界最好用既護照係日本新加坡韓國同德國
有時都會諗...如果香港係獨立國家，會唔會排世界第一

1. 香港人口少 - 旅客人數有限，對任何國家都唔會係一個負擔
2. 香港人消費力強 - 旅客數目唔多但係消費力強
3. 香港人識英文 - 識得國際語言去旅行都冇咁易出事
4. 香港人守法 - 香港治安世界前列，去到其他國家都唔會咁容易犯法
5. 香港冇同任何國家有歷史衝突 - 除左中國外，香港人冇對任何一國反感 / 反之亦然
6. 香港宗教自由 - 香港人識得尊重唔同國家既文化同宗教
7. 國家實力 - 香港如果係獨立國家，影響力唔會細，自自然然好多國家會方便香港人以換取自己既利益
7. 其他因素 - 通常免簽都係雙方互免，大家互免有助外國人黎到亞洲國際城市香港玩

依家香港特區護照好用程度連東歐小國 / 南美毒犯國 / 馬來西亞個D都不如
有時真係覺得幾可悲，香港人生活係世界最發達地方（香港人類發展指數世界第四，日韓英法德美連香港車尾燈都睇唔到）
但去到外國要比人問黎問去，又要簽證
入境美國都要比人當犯咁審你既簽證

唉

因為溝咗腥港人

要視乎到時有幾多支支人

1. 咁你不如問下幾多台灣人、韓國人去日本？
人均數黎計香港係好誇張，多過台灣同韓國，但係負擔係計整體人數
而地理位置亦有影響，你既例子用得有D差wo

2. backpacking唔代表係窮遊，而你又唔問下其他國家又有幾多人係backpacking? 西方人玩backpacking玩左好多年亦好多人咁玩
睇數據啦大佬，你咁鍾意講日本，你又知唔知香港旅客總人數低過台灣同韓國多多聲，但消費總額係高過佢地?

6. 香港係世俗地方，冇宗教包袱，亦容讓好多唔同宗教既人係香港傳教/生存，你用islam/耶撚比...
你唔係覺得歐美地方對islam好過香港人對佢地下嘛
你唔係覺得中東地方因為宗教因素憎香港多過歐美掛

1. 我咪有講到香港人均數係好高，但係負擔係以整體計... 係咩因素你會覺得一個地方既旅客負擔力係以人均數計而唔係總數計呢？
2. 講緊香港點解唔可以講外國？你自己都用日本做比較 本身護照好唔好用依個TOPIC已經係同其他國家比較，咁用例子時比較埋其他國家又有咩問題?
6. 都係相對架姐點解你諗野咁得意，總之一定要宗教完全平等先叫做和諧? 咁世界上冇一個地方可以做到wo

明明依個topic係講緊同其他國家比較，但你就問我點解要用其他地方比較，然後自己又用唔同國家去日本既數據比較
明明好多野係相對，你就講到唔係完美就唔得

咁講，香港人消費力一定唔強，因為人均收入同人均gdp唔係世界最高
香港人都唔識英文，因為唔係母語
香港人都唔係守法，因為有黑警同埋有人會犯法
香港人某程度上都同國家有歷史衝突，例如日本佔領過香港

如果「北」走d支語拼音畜
應該同馬騮護照一樣好用

堅持信念。